\Large{\textbf{Registro delle modifiche}}\\
\normalsize

	\label{tabVers}
	\begin{longtable}{p{0.15\textwidth} p{0.3\textwidth} p{0.2\textwidth} p{0.35\textwidth}} 
	    \toprule
	    \textbf{Versione}	&	\textbf{Autore}	&	\textbf{Data}		&	\textbf{Descrizione}\\
	    \midrule
	    \midrule
	    4.0	&	\AB		&	2013-07-02		& Approvazione. \newline Approvazione del documento, cambio di stato in ``Formale a uso esterno`` e avanzamento di versione\\
	    \midrule
	    	3.4	&	\FZ		&	2013-07-02		& Correzione. \newline Correzioni ortografiche a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \EZ~ in data 2013-07-02\\
	    \midrule
	    	3.3 &	\FZ		&	2013-07-01		& Modifica casi d'uso. \newline Modifica di due casi d'uso e aggiornamento dei relativi requisiti\\
	    \midrule
	    	3.2 &	\FZ		&	2013-07-01		& Eliminazione requisito. \newline Eliminazione di un requisito a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RQ dal \emph{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-06-23\\
	    \midrule
	    	3.1 &	\FZ		&	2013-07-01		& Correzione. \newline Correzione della figura relativa alla gerarchia degli utenti a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RQ dal \emph{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-06-23\\
	    
	    \midrule
	    3.0	&	\VP		&	2013-06-10		& Approvazione. \newline Approvazione del documento, cambio di stato in ``Formale a uso esterno`` e avanzamento di versione\\
	    \midrule
	    	2.4	&	\AB		&	2013-06-07		& Correzione. \newline Correzioni ortografiche a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \SL~ in data 2013-06-06\\
	    \midrule
	    	2.3 &	\AB		&	2013-03-13		& Aggiunta contenuti. \newline Aggiunta dello scenario alternativo ad alcuni casi d'uso a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RP dal \emph{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-02-07\\
	    \midrule
	    	2.2 &	\AB		&	2013-03-12		& Correzione. \newline Correzione di alcuni requisiti a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RP dal \emph{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-02-07\\
	    \midrule
	    	2.1 &	\AB		&	2013-03-11		& Correzione. \newline Correzione della figura relativa alla gerarchia degli utenti a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RP dal \emph{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-02-07\\
	    \midrule
	    	2.0 &	\MB 	&	2013-01-29		& Approvazione. \newline Approvazione del documento, cambio di stato in ``Formale a uso esterno`` e avanzamento di versione\\
	    \midrule
	    	1.9 &	\VP &	2013-01-28		& Correzione. \newline Correzioni ortografiche a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \AB~ in data 2013-01-26
									\newline Revisione \\
	    \midrule
	    	1.8 &	\EZ &	2013-01-25		& Aggiunta contenuti. \newline Aggiunto il tracciamento requisiti - casi d'uso\\
	    \midrule
	    	1.7 & 	\EZ &	2013-01-24		& Correzione. \newline Correzione del tracciamento casi d'uso - requisiti a seguito delle correzioni apportate ai casi d'uso\\
	    \midrule
	    	1.6 &	\EZ &	2013-01-22		& Aggiornamento. \newline Aggiornamento dei requisiti a seguito della correzione dei casi d'uso\\
	    \midrule
		1.5 &	\EZ &	2013-01-21		& Correzione. \newline Correzione dei casi d'uso amministratore a seguito della loro revisione\\	    
	    \midrule
		1.4 &	\EZ &	2013-01-18		& Revisione. \newline Revisione dei casi d'uso amministratore a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RR dal \emph{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-01-11\\
	    \midrule
	    	1.3 &	\VP &	2013-01-16		& Correzione. \newline Correzione dei casi d'uso utente a seguito della loro revisione\\
	    \midrule
		1.2 &  \VP  &	2013-01-15		& Revisione. \newline Revisione dei casi d'uso utente a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RR dal \emph{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-01-11\\
	    \midrule
	    	1.1 &	\VP &	2013-01-14		& Aggiornamento. \newline Aggiornamento dell'introduzione e della descrizione generale a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RR dal \emph{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-01-11\\
	    \midrule
	    	1.0 &	Davide Ceccon	&	2012-12-20		& Approvazione. \newline Approvazione del documento, cambio di stato in ``Formale a uso esterno`` e avanzamento di versione\\
	    \midrule
	    	0.9 &	\MB	& 	2012-12-19		& Correzione. \newline Correzioni ortografiche a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore Francesco Zattarin in data 2012-12-19\\
	    \midrule
	    	0.8 & 	\MB &	2012-12-18		& Correzione. \newline Correzioni in seguito ad incontro esterno con il \emph{Proponente} in data 2012-12-18\\
	    \midrule
	    	0.7 & 	\SL & 	2012-12-17		& Aggiunta contenuti. \newline Aggiunto il tracciamento casi d'uso - requisiti\\
	    \midrule 
	    	0.6 &	\SL &	2012-12-11 		& Aggiunta contenuti. \newline Aggiunti i requisiti \\
	    \midrule
	     	0.5 & 	\MB & 	2012-12-10 		& Aggiunta contenuti. \newline Aggiunta dei casi d'uso \\
	    \midrule
	    	0.4 & 	\SL & 	2012-12-07  		& Aggiornamento. \newline Aggiornamento della descrizione generale \\
	    \midrule
	    	0.3 &	\SL & 	2012-12-06		& Correzione. \newline Correzioni ortografiche a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore Francesco Zattarin in data 2012-12-06\\
	    \midrule
	    	0.2 &	\MB & 	2012-12-05		& Aggiunta contenuti. \newline Aggiunte l'introduzione e la descrizione generale \\
	    \midrule
		0.1 &	\SL&	2012-12-04		& Prima stesura. \newline Contenuti documento: scheletro di base dell'intero documento\\
	    \bottomrule

	\caption{Versionamento del documento}
	\end{longtable}

\newpage
	
\Large{\textbf{Storico }}\\
\normalsize

\textbf{pre-RR}

\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 1.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\MB, \SL \\
\midrule
Verifica &	\FZ	\\
\midrule
Approvazione	&	\DC	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli pre-RR}
\label{tabVers1}
\end{center}
\end{table}


\textbf{RR -\textgreater RP}

\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 2.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\VP, \EZ \\
\midrule
Verifica &	\AB	\\
\midrule
Approvazione	&	\MB	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli RR -\textgreater RP}
\label{tabVers2}
\end{center}
\end{table}


\textbf{RP -\textgreater RQ}

\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 3.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\AB \\
\midrule
Verifica &	\SL	\\
\midrule
Approvazione	&	\VP	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli RP -\textgreater RQ}
\label{tabVers3}
\end{center}
\end{table}

\newpage

\textbf{RQ -\textgreater RA}

\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 4.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\FZ \\
\midrule
Verifica &	\EZ	\\
\midrule
Approvazione	&	\AB	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli RQ -\textgreater RA}
\label{tabVers4}
\end{center}
\end{table}