\section{Procedure al supporto dei processi}{
Dopo aver descritto i ruoli di progetto e le relative funzioni, si procede ora ad elencare le procedure che essi devono seguire in modo rigoroso per convergere agli obiettivi posti nel \textit{Piano di Qualifica}.
\subsection{Gestione di progetto}
Le responsabilità di gestione dell’intero progetto, dalla nascita alla conclusione, sono da
attribuire al \emph{Responsabile di Progetto}.
Quest’ultimo dovrà garantire un corretto sviluppo delle attività utilizzando, qualora sia possibile, degli strumenti che gli consentano di:
\begin{itemize}
\item Pianificare, coordinare e controllare le attività;
\item Gestire e controllare le risorse;
\item Analizzare e gestire i rischi;
\item Elaborare i dati.
\end{itemize}
\subsubsection{Pianificazione delle attività}
Per pianificare le attività il \emph{Responsabile di Progetto} deve realizzare un diagramma di
Gantt  per ciascuna fase indicata nella sezione Pianificazione del \href{run:../../Esterni/\fPianoDiProgetto}{\fEscapePianoDiProgetto} , utilizzando OmniPlan come descritto nella sezione \ref{sec:Pianificazione}.
\subsubsection{Coordinazione e controllo delle attività}
Per coordinare e controllare le attività il Responsabile di Progetto deve riportare la struttura creata con OmniPlan in Redmine sfruttando il suo sistema di ticketing
come descritto nella sezione \ref{sec:protocolloSviluppo}.
In questo modo ciascun componente del gruppo sarà avvisato delle attività ad esso assegnate e potrà inserire lo stato delle stesse permettendo al Responsabile di verificare immediatamente l’avanzamento del progetto.

\subsubsection{Gestione e controllo delle risorse}
Per gestire e controllare le risorse il Responsabile di Progetto deve utilizzare Redmine come indicato nella sezione \ref{sec:protocolloSviluppo} che gli consente anche di verificare l’avanzamento di ogni processo come riportato nel \href{run:../../Esterni/\fPianoDiProgetto}{\fEscapePianoDiProgetto} .
\subsubsection{Analisi e Gestione dei rischi}
Durante l’avanzamento del progetto il \emph{Responsabile di Progetto} deve monitorare costantemente il verificarsi dei rischi descritti nel \href{run:../../Esterni/\fPianoDiProgetto}{\fEscapePianoDiProgetto} ed eventuali nuovi rischi, attuando le contromisure descritte e riportando gli effettivi riscontri.

\subsubsection{Elaborazione dati}
Il Responsabile di Progetto deve sfruttare i fogli di calcolo elettronico, come descritto nella sezione \ref{sec:fogliDiCalcolo}, per elaborare i dati raccolti durante lo sviluppo del progetto e riportarli nel \emph{Piano di Progetto}.

\subsubsection{Delega}
\label{sec:delega}
Il \emph{Responsabile di Progetto}, nel caso in cui abbia redatto una parte di un documento, può delegare l'approvazione di tale documento ad un Verificatore.
\subsubsection{Responsabilità di sotto-progetto}
Ogni macroattività può essere assegnata dal Responsabile ad un responsabile di sottoprogetto, i cui compiti saranno l’assegnazione delle singole attività alle risorse rese disponibili e la gestione dei cambiamenti.
\subsubsubsection{Assegnazione attività}
Per assegnare attività alle risorse disponibili, il responsabile di sotto-progetto dovrà seguire le procedure di ticketing descritte in \ref{sec:realizzazioneControllo}.
\subsubsubsection{Gestione dei cambiamenti}
In caso di errori, in seguito alla notifica da parte del \emph{Verificatore} tramite ticket, il responsabile di sotto-progetto dovrà assegnare la correzione mediante la procedura di ticketing descritta in \ref{sec:realizzazioneControllo}. Al termine della correzione, sarà compito del responsabile di sotto-progetto accettare o respingere la modifica, e richiederne di conseguenza il rifacimento.
Nel caso la correzione riguardi un’attività di codifica, sarà compito del responsabile di sotto-progetto programmare una nuova esecuzione dei test di unità e di integrazione correlati al modulo modificato.
	\subsection{Analisi dei Requisiti}{ 
	   \subsubsection{Fattibilità}{
	    		A partire da informazioni preliminari sul capitolato, lo studio di fattibilità dovrà generare un rapporto che indichi la convenienza o meno del gruppo nello sviluppo del sistema. In particolare si dovrà considerare:
	    		\begin{enumerate}
	    			\item Sufficienza di risorse umane\ped{g};
	    			\item Rapporto tra i costi ed i benefici;
	    			\item Rischi individuati.
	    		\end{enumerate}
	    		Nello stimare i benefici dovrà essere data molta importanza alle competenze che i membri del gruppo acquisirebbero nello sviluppo del sistema.
	    	 }
		\subsubsection{Scoperta dei requisiti}{
			\subsubsection{Interviste}
			Al fine di evitare interviste infruttuose verrà preparato un elenco di punti da sottoporre al proponente\ped{g} in modo da dare una direzione precisa all’intervista. Potrebbe essere utile discutere con il proponente\ped{g} dei casi d'uso\ped{g} analizzati internamente al gruppo durante la fase di analisi.
			Le richieste di interviste al proponente\ped{g} avverranno con le modalità descritte in ”comunicazioni esterne”. Durante ogni intervista dovrà essere scritta una minuta che sarà confermata dal proponente\ped{g}, eventualmente con le opportune modifiche. La minuta sarà confermata al termine dell’incontro. Quando non fosse un problema per il proponente\ped{g} l’audio dell’intervista dovrà essere registrato per favorire la futura fase di analisi.
			\subsubsection{Riunioni interne e casi d'uso}
			Individualmente e durante le riunioni interne gli analisti dovranno analizzare le informazioni raccolte dalle interviste con il proponente\ped{g} per individuare problemi e fonti da cui attingere i requisiti\ped{g}.\\
			L’individuazione dei requisiti\ped{g} funzionali sarà guidata dai casi d’uso. I casi d’uso potranno avere rappresentazione a diagrammi ma ogni caso d’uso dovrà avere anche la rappresentazione testuale. In particolare nella rappresentazione testuale si definirà:
			\begin{enumerate}
				\item Identificativo;
				\item Attore primario;
				\item Precondizioni;
				\item Postcondizioni;
				\item Scenario principale;
				\item Estensioni\ped{g}.
			\end{enumerate}
			Per la sintassi si rimanda a ”Dall’idea al codice\ped{g} con UML2.0, Luciano Baresi, Luigi Lavazza, Massimiliano Pianciamore”.
			}
			\subsubsection{Classificazione e priorità}{
				I requisiti\ped{g} dovranno essere classificati in:
				\begin{enumerate}
					\item Requisiti\ped{g} di processo\ped{g};
					\item Requisiti\ped{g} di prodotto.
				\end{enumerate}
				I requisiti\ped{g} di prodotto saranno classificati in base a:
				\begin{enumerate}
					\item Tipologia;
					\item Importanza;
					\item Provenienza.
				\end{enumerate}
				Dove i gradi di importanza saranno:
				\begin{itemize}
						\item \{\textbf{Obbligatorio}\}: requisito da considerarsi \textbf{irrinunciabile} per il cliente. Senza di esso l’applicazione è da considerarsi non soddisfacente per il cliente;
						\item \{\textbf{Desiderabile}\}: requisiti non strettamente necessari, ma che apportano valore aggiunto importante al prodotto;
						\item \{\textbf{Opzionale}\}: requisito relativamente utile/importante o che potrebbe essere soggetto di ulteriore contrattazione.
				\end{itemize}
				La provenienza può essere:
				\begin{itemize}
					\item \{\textbf{Capitolato}\}: da capitolato;
					\item \{\textbf{Interni}\}: da analisi interna;
					\item \{\textbf{Proponente}\}: da incontro con proponente\ped{g}.
				\end{itemize}
				Mentre le tipologie saranno:
				\begin{itemize}
					\item \{\textbf{RF}\}: requisito funzionale, determina le capacità richieste al sistema;
					\item \{\textbf{RQ}\}: requisito\ped{g} di qualità, requisito volto a portare valore aggiunto al sistema;
					\item \{\textbf{RV}\}: requisito\ped{g} di vincolo, requisiti espressamente indicati nel capitolato d’appalto o nei verbali d'incontro con il Proponente o Committente.
				\end{itemize}
			}
			\subsubsection{Specifica}{
				Nella specifica dei requisiti\ped{g} dovrà essere considerato come riferimento lo standard IEEE 830-1998. In particolare saranno da perseguire le seguenti caratteristiche dei requisiti\ped{g}:
				\begin{enumerate}
					\item Non ambigui;
					\item Corretti;
					\item Completi;
					\item Verificabili;
					\item Consistenti;
					\item Modificabili;
					\item Tracciabili;
					\item Ordinati per rilevanza.
				\end{enumerate}
				I requisiti\ped{g} dovranno essere specificati in un documento ”Analisi dei requisiti” secondo la struttura definita nello standard IEEE 830-1998. La specifica dei requisiti\ped{g} dovrà essere documentata in forma tabellare per evitare ambiguità. Per ogni requisito\ped{g} dovranno essere definiti un codice\ped{g}, una descrizione, un riferimento alla fonte e un riferimento alla verifica. Al fine di rendere meno ambigui i requisiti\ped{g} sara redatto un ”Glossario” contenente la definizione di tutti i termini non ovvi usati in fase di analisi.
			}
			\subsubsection{Verifica dei requisiti}{
				Per ogni requisito\ped{g} di processo\ped{g} specificato dovrà essere presente in ”Piano di qualifica” un riferimento alle sezioni di ”Norme di progetto” in cui viene assicurato il soddisfacimento del requisito\ped{g}. Per ogni requisito\ped{g} di prodotto specificato dovrà essere descritto brevemente il metodo che verrà usato per verificarne il soddisfacimento.\\Per favorire la tracciabilità tra requisiti\ped{g} e metodi di verifica dovrà essere presente in ”Piano di qualifica” una tabella in cui si definiscono: codice\ped{g} di requisito\ped{g}, codice\ped{g} di verifica e modalità di verifica. Se il requisito\ped{g} è di processo\ped{g}, la modalità di verifica conterrà i riferimenti alle sezioni corrispondenti in ”Norme di progetto”.
			}
		}
		\subsection{Validazione\ped{g} dei requisiti}{
			\subsubsection{Interna}{
				Saranno verificate la correttezza e la completezza dei requisiti\ped{g} rispetto ai bisogni. Ciò verrà fatto tramite tracciamento tra specifica dei requisiti\ped{g} e bisogni individuati.\\Saranno verificate la correttezza e la completezza dei metodi di verifica dei requisiti\ped{g}
				rispetto ai requisiti\ped{g}. Ciò verrà fatto tramite tracciamento tra specifica dei requisiti\ped{g} e metodi di verifica.
			}
				\subsubsection{Esterna}{
					Terminata la validazione\ped{g} interna verranno presentati al proponente\ped{g} i documenti ”Analisi dei requisiti” e ”Piano di qualifica”, se accettati costituiranno una baseline per la fase successiva del progetto\ped{g} altrimenti verranno gestite le richieste di modifica secondo i metodi descritti in ”Gestione delle modifiche ai requisiti”.
				}
		}
		\subsection{Gestione delle modifiche ai requisiti}{
			A tutte le proposte di modifica dei requisiti\ped{g} dovrà essere applicata la seguente procedura:
			\begin{enumerate}
				\item Deduzione, analisi e specifica dei cambiamenti;
				\item Stima dei costi del cambiamento considerando quante modifiche dovranno essere fatte ai requisiti\ped{g} e al progetto\ped{g} del sistema;
				\item Decisione ed eventuale implementazione del cambiamento nei requisiti\ped{g} e nel progetto\ped{g} di sistema.
			\end{enumerate}
			Per gestire i cambiamenti e per facilitare il tracciamento dei requisiti\ped{g} verrà usato un software\ped{g} appositamente creato dal gruppo. L’amministratore avrà il compito di gestire il server\ped{g} e amministrare i diritti di accesso degli utenti alle funzionalità fornite. In particolare gli analisti dovranno usare i modelli definiti all’inizio della fase di analisi. Per evitare problemi dovuti a modifiche concorrenti alla base dati l’amministratore dovrà garantire che ad ogni istante solo un analista possa modificare un certo sotto albero della foresta dei requisiti\ped{g} e dei test.
			}
			
   \subsection{Progettazione}
	\subsubsection{Progettazione architetturale}

\subsubsubsection{Attività}
Lo scopo di questa attività è quello di realizzare una visione globale di ciò che dovrà essere il sistema a fronte dei requisiti ricavati dall’attività di analisi.
Terminata l’attività di progettazione architetturale si deve produrre un documento completo ed esplicativo: la \emph{Specifica Tecnica}.
Le attività necessarie alla redazione del documento sono:
\begin{itemize}
\item Definizione dell’architettura di prodotto a partire dall’Analisi dei Requisiti;
\item Individuazione e studio dei design pattern applicabili;
\item Individuazione della struttura dei package;
\item Individuazione delle classi che compongono il sistema e delle relazioni tra esse;
\item Analisi delle tecnologie da adottare;
\item Studio di fattibilità;
\item Tracciamento componenti-requisiti.
\end{itemize}
Si deve inoltre definire, in un documento specifico  (\href{run:../../Esterni/\fPianoDiQualifica}{\fEscapePianoDiQualifica}), vari
test da eseguire sulle parti del sistema per verificarne la corretta interazione:
\begin{itemize}
\item \textbf{Input}: Analisi dei Requisiti;
\item \textbf{Output}: Specifica Tecnica, test di integrazione;
\item \textbf{Risorse}: Progettisti, documentazione, strumentazione;
\item \textbf{Misurazioni}: avanzamento dell’elaborazione del documento \emph{Specifica Tecnica} rispetto alla totalità dei requisiti definiti nel documento di Analisi dei Requisiti;
\item \textbf{Norme}: descritte in seguito.
\end{itemize}

		\subsubsubsection{Diagrammi UML}
		Data la visione a livello medio-alto di dettaglio richiesta per questo documento si dovranno utilizzare schemi UML 2.x in grado di descrivere formalmente i vari componenti	del sistema.
		In particolare si andrà ad utilizzare i seguenti tipi di diagrammi:
		\begin{itemize}
		
		
		\item \textbf{Diagrammi di package}: saranno utilizzati per raggruppare più elementi UML aventi funzionalità simili. Ogni package dovrà essere identificato da un	nome che risulti completamente qualificato e univoco all’interno dello spazio
		dei nomi. Schemi di questo tipo sono utili per individuare le dipendenze tra classi e per stimare la complessità strutturale del sistema.
		\item \textbf{Diagrammi di classe}: utilizzati per descrivere i tipi di oggetti che fanno parte di un sistema e le relazioni che vi sono tra di essi. Nella prima fase di progettazione non è richiesto l'elenco di tutti gli attributi e i metodi. Durante
		la progettazione di dettaglio si consiglia di riportare nei diagrammi da inserire nei documenti anche tutti gli attributi e i metodi. Per garantire una buona	leggibilità dello schema si consiglia di valutare l'inserimento degli elementi di una classe in base al loro numero. E' possibile omettere gli elementi di una classe anche nel caso in cui lo schema debba riportare un numero elevato di classi. Anche il livello di dettaglio della segnatura dei metodi è a discrezione	del progettista con l’indicazione di considerare la seguente lista di priorità:
		\begin{itemize}		
		\item Nome del metodo;
		\item Livello di accessibilità;
		\item Tipo di ritorno, tipo dei parametri in ingresso ed eccezioni lanciabili;
		\item Nome dei parametri in ingresso.
		\end{itemize}
		\item \textbf{Diagrammi di sequenza}: utilizzati per descrivere la collaborazione tra più oggetti che hanno lo scopo di implementare collettivamente un comportamento. Non sono adatti per la modellazione della logica di controllo e vanno preferiti i diagrammi di attività se si intende modellare dei cicli o delle condizioni;
		\item \textbf{Diagrammi di attività}: descrivono la procedura logica con la quale vengono eseguite delle operazioni. Vanno utilizzati quando si vuole descrivere	l’esecuzione di flussi paralleli.
        \end{itemize}
	\subsubsubsection{Design pattern}
	I \textit{Progettisti} devono descrivere i design pattern utilizzati per realizzare l'architettura:
	di essi si deve includere una breve descrizione e un diagramma che ne esemplifichi il funzionamento e la struttura.
	\subsubsubsection{Tracciamento componenti}
	Ogni requisito deve essere tracciato al componente che lo soddisfa. Il software LateTrack genera automaticamente le tabelle di tracciamento come descritto nella sezione \ref{sec:lateTrack}. In questo modo sarà possibile misurare il progresso nell'attività di progettazione e garantire che ogni requisito venga soddisfatto.
	\subsubsubsection{Definizione di Prodotto}
	I Progettisti devono produrre la Definizione di Prodotto dove viene descritta la progettazione di dettaglio del sistema ampliando quanto scritto nella Specifica Tecnica.
	

	\subsubsubsection{Test}
	\begin{itemize}
	
	
\item \textbf{Test di unità}: test che si effettuano per ogni unità del software con il massimo grado di parallelismo;
\item \textbf{Test di integrazione}: verifica dei componenti formati dall’integrazione delle varie unità che hanno passato il test di unità;
\item \textbf{Test di sistema e di collaudo}: verifica che il sistema in cui andrà installato il software rispetti i requisiti richiesti, o che il software riesca ad adattarsi correttamente al contesto dell’azienda proponente. Il collaudo sarà sul software installato, finito il quale avverrà il rilascio del prodotto;
\item \textbf{Test di regressione}: nel caso di una modifica ad un singolo componente,
andranno effettuati nuovamente tutti i test di unità e, se necessario, di
integrazione riferiti a quel componente.
\end{itemize}
	\subsection{Verifica}
	L'obiettivo delle attività di verifica è quello di trovare e rimuovere i problemi presenti. Un problema può verificarsi a vari livelli, e per ogni livello assume un nome diverso:
		\begin{itemize}
			\item Fault (difetto): è l'origine del problema, ciò che fa scaturire il malfunzionamento;
			\item Error (errore): è lo stato per cui il software\ped{g} si trova in un punto sbagliato del flusso di esecuzione o con valori sbagliati rispetto a quanto previsto dalla specifica;
			\item Failure (fallimento, guasto): è un comportamento difforme dalla specifica, cioè la manifestazione dell'errore all'utente del software\ped{g}.
		\end{itemize}
		Esiste una relazione di causa-effetto fra questi tre termini:\\
		\[DIFETTO\longrightarrow ERRORE\longrightarrow FALLIMENTO\]\\
		Non sempre un errore dà origine ad un fallimento: ad esempio potrebbero esserci alcune variabili che si trovano in stato erroneo ma non vengono lette, o non viene percorso\ped{g} il ramo di codice\ped{g} che le contiene.\\
		E' necessario prestare particolare attenzione a questo tipo di errori (detti anche quiescenti), avvalendosi anche di strumenti per il rilevamento dei bug.
	}
	

	\subsubsection{Metriche per gli errori riscontrati e gestione dei cambiamenti}
Si definiscono ora delle metriche per gli errori che i \emph{Verificatori} potranno trovare, fornendo criteri per la quantificazione dell’impatto sul prodotto o sul processo e per la definizione delle priorità di intervento. In questo modo si potrà agire prima nella risoluzione di errori a gravità maggiore.


\begin{longtable}[c]{|>{\centering\arraybackslash}m{6cm} | >{\centering\arraybackslash}m{3cm} | >{\centering\arraybackslash}m{3cm} | >{\centering\arraybackslash}m{3cm} |}

 \hline
 \textbf{Errore trovato} & \textbf{Gravità} & \textbf{Priorità risoluzione} & \textbf{Modalità operative}\\
 \hline
 Indici fuori range & Alta & Urgente & Ticket\\
 \hline
 Ritardi superiori a 2 giorni nelle attività & Alta & Urgente & Ticket\\
 \hline
 Errato tracciamento di requisiti e casi d'uso & Alta & Urgente & Ticket\\ 
 \hline
 Errore di progettazione & Alta & Urgente & Ticket\\
 \hline
		\caption{Errori nei processi: gravità e procedure di gestione \label{tab:ErroriProcessi}}\\
\end{longtable}


\begin{longtable}[c]{|>{\centering\arraybackslash}m{6cm} | >{\centering\arraybackslash}m{3cm} | >{\centering\arraybackslash}m{3cm} | >{\centering\arraybackslash}m{3cm} |}
 
 \hline
 \textbf{Errore trovato} & \textbf{Gravità} & \textbf{Priorità risoluzione} & \textbf{Modalità operative}\\
 \hline
 Errore ortografico o di formattazione & Bassa & Breve & Correzione immediata\\
 \hline
 Errore sistematico di ortografia o formattazione & Media & Breve & Aggiunta alla checklist\\
 \hline
 Compilazione fallita del documento & Alta & Urgente & Correzione immediata\\ 
 \hline
 Valori Gulpease fuori range & Media & Breve & Aggiunta alla checklist\\
 \hline
 Errore di concetto nel testo & Alta & Urgente & Aggiunta alla checklist\\
 \hline
 Errore di formalismo  UML  2.x & Bassa & Breve & Aggiunta alla checklist\\
 \hline
 Mancata compilazione del codice & Alta & Urgente & Correzione immediata\\ 
 \hline
 Mancato rispetto delle norme di codifica & Medio & Breve & Aggiunta alla checklist\\
 \hline
		\caption{Errori nei documenti e nel codice: gravità e procedure di gestione \label{tab:ErroriDocumentiCodice}}\\
\end{longtable}

La gravità dell’errore può essere:
\begin{itemize}
\item \textbf{Bassa} se l’errore ha impatto su aspetti marginali del prodotto o provoca un basso aumento dei costi o dei tempi del processo;
\item \textbf{Media} se l’errore ha impatto significativo sul prodotto o provoca un aumento percepibile di tempi e costi;
\item \textbf{Alta} se l’errore rende il prodotto inutilizzabile o provoca un forte aumento dei tempi o dei costi.
\end{itemize}

\begin{longtable}[c]{|>{\centering\arraybackslash}m{6cm} | >{\centering\arraybackslash}m{3cm} | >{\centering\arraybackslash}m{3cm} | >{\centering\arraybackslash}m{3cm} |}
 
 \hline
 \textbf{Ambito} & \textbf{Gravità bassa} & \textbf{Gravità media} & \textbf{Gravità alta}\\
 \hline
 Errore nel prodotto & Impatto su aspetti marginali & Impatto su aspetti visibili & Prodotto inutilizzabile\\
 \hline
 Errore nei processi & Aumento costi o tempi < 10\% & Aumento costi o tempi < 25\% & Aumento costi o tempi > 25\%\\
 \hline
		\caption{Gravità dell’errore e impatto su processi e prodotti \label{tab:GravitaErrori}}\\
\end{longtable}

La priorità di risoluzione può essere:
\begin{itemize}
\item \textbf{Breve}: indica che l’errore deve essere risolto entro 4-5 giorni;
\item \textbf{Urgente}: indica che l’errore deve essere risolto appena possibile.
\end{itemize}
Le modalità operative per il \emph{Verificatore} sono le seguenti:
\begin{itemize}
\item \textbf{Correzione immediata}: è richiesto che il \emph{Verificatore} proceda autonomamente alla correzione dell’errore;
\item \textbf{Aggiunta alla checklist}: è richiesto che il Verificatore aggiunga l’errore riscontrato a checklist appropriata che poi verrà assegnata a un correttore che apporterà le modifiche riportate.
\end{itemize}
\subsubsection{Verifica dei processi}
Ai Verificatori è richiesto di effettuare quanto segue:
\begin{itemize}
\item \textbf{Controllo delle metriche}: Alla conclusione di ogni fase del progetto, per ogni
macro-attività, definita nel \href{run:../../Esterni/\fPianoDiProgetto}{\fEscapePianoDiProgetto} , si calcolano gli indici definiti
nella sezione Metriche per i processi del \href{run:../../Esterni/\fPianoDiQualifica}{\fEscapePianoDiQualifica} . Al fine di avere
un indice complessivo di fase dovrà essere inoltre calcolato il valore medio di tali indici.

\item \textbf{Grafico PDCA}: Alla conclusione di ogni fase del progetto il \emph{Verificatore} dovrà esportare i dati dal sistema di ticketing utilizzando l’esportazione mediante foglio
di calcolo nel formato CSV. I dati esportati devono essere inseriti nel modello del foglio di calcolo per la generazione del grafico PDCA.\\
Dopo aver ottenuto il grafico il \emph{Verificatore} con la supervisione del \emph{Responsabile di Progetto} dovrà trarre delle conclusioni generali sulla velocità con cui sono stati portati avanti i processi.
\end{itemize}

	\subsubsection{Verifica dei documenti}
	\label{sec:VerificaDocumenti}
	Ogni qualvolta avvenga un cambiamento sostanziale nello sviluppo del prodotto, si istanzierà il processo\ped{g} di verifica. \\
		Nello specifico durante ogni fase (Analisi, Progettazione, Realizzazione e Validazione\ped{g}) saranno applicate le tecniche di verifica qui descritte nei seguenti casi:
		\begin{itemize}
			\item Conclusione della prima redazione di un documento;
			\item Conclusione della prima redazione di un file\ped{g} di codice\ped{g};
			\item Conclusione della modifica sostanziale di un documento: quando il versionamento passa da .x.y.z a .x.y+1.0 oppure a .x+1.0.0.
		\end{itemize}
	Per eseguire un'accurata verifica dei documenti redatti è necessario seguire il seguente protocollo:
	\begin{enumerate}
	\item \textbf{Controllo sintattico e del periodo}: Utilizzando TeXstudio e GNU Aspell vengono evidenziati e corretti gli errori di grammatica più evidenti. Gli errori di sintassi, di sostituzione di lettere che provocano la creazione di parole grammaticalmente corrette ma sbagliate nel contesto ed i periodi di difficile comprensione necessitano dell’intervento di un verificatore umano. Per questa ragione ciascun documento dovrà essere sottoposto ad un walkthrough da parte dei verificatori per individuare tali errori;
	\item \textbf{Rispetto delle norme di progetto}: Sono state definite norme tipografiche di carattere generale. Impongono una struttura dei documenti che non può essere verificata in maniera automatica. La verifica delle norme
	per cui non è stato definito uno strumento automatico richiede che i Verificatori eseguano inspection sul rispetto di quelle norme in ciascun documento;
	\item \textbf{Lista di controllo}: Il \emph{Verificatore} dovrà utilizzare la lista di controllo per i
	documenti, descritta nell’appendice \ref{sec:ListaControllo}, e verificare che gli errori tipici non siano	presenti;
	\item \textbf{Verifica del glossario}: Il \emph{Verificatore} si occuperà del controllo dei termini inseriti nel glossario e della corretta pedicizzazione dei termini nei vari documenti,segnalando eventuali errori;
	\item \textbf{Calcolo dell’indice Gulpease}: Su ogni documento redatto il \emph{Verificatore} deve calcolare l’indice di leggibilità. Nel caso in cui l’indice risultasse troppo basso, sarà necessario eseguire un walkthrough del documento alla ricerca delle frasi troppo lunghe o complesse;
	\item \textbf{Miglioramento del processo di verifica}: Per avere un miglioramento del processo di verifica, quando i \emph{Verificatori} eseguono walkthrough di un documento, dovranno riportare gli errori più frequentemente trovati. Grazie a tale pratica sarà possibile eseguire inspection su tali errori nelle verifiche future;
	\item \textbf{Segnalazione degli errori riscontrati}: il \emph{Verificatore} deve generare ticket secondo quando descritto nella
	sezione \ref{sec:TicketVerifica}.
	\end{enumerate}
	\subsubsection{Verifica diagrammi UML}
	\label{sec:strumentiVerifica}
Al \emph{Verificatore} è richiesto il controllo dei diagrammi UML prodotti:
\begin{itemize}

\item \textbf{Diagrammi di caso d’uso}: Il controllo dei diagrammi di caso d’uso deve avvenire manualmente, controllando il rispetto delle specifiche UML 2.x e il corretto uso delle relazioni di inclusione ed estensione. Il diagramma di caso d’uso deve rappresentare fedelmente quanto descritto dal caso d’uso;
\item \textbf{Diagrammi delle classi}: Al Verificatore è chiestoil controllo del formalismo delle specifiche UML 2.x e di controllare la corrispondenza tra progettazione e diagrammi delle classi.

\end{itemize}

	\subsubsection{Verifica del codice}
	Al \emph{Verificatore} è richiesto l’avvio dei test statici e dinamici e l’analisi dei risultati. Di seguito un elenco degli strumenti da usare per l’analisi.
	
	\subsubsubsection{Analisi Statica} 
	
	  \begin{itemize}
	  \item \textbf{jSHint}: tool che permette di rilevare potenziali errori nel codice\ped{g} javascript\ped{g};
	  \item \textbf{QUnit}: framework\ped{g} per i test d'unità del codice\ped{g} javascript\ped{g};
	  \item \textbf{jsmeter}: strumento per il calcolo di alcune metriche\ped{g} del codice\ped{g} javascript\ped{g}.
	  \end{itemize}
	
	\subsubsubsection{Analisi Dinamica}
	Verranno utilizzati strumenti e plugin interni al browser\ped{g} \emph{Chrome} quali \textbf{SpeedTracer} per verificare la velocità dell'applicazione web\ped{g};
	
	\subsubsubsection{Test}
	\begin{itemize}
	
    \item \textbf{Jasmine}: framework per behavior-driven per il test sul codice javascript;
	\item \textbf{Mocha}: framework per eseguire test sul codice javascript;
	\item \textbf{Protractor}: framework per eseguire test end to end su angular.js;
	\item \textbf{Karma}: tool per l'automatizzazione dei test javascript;
	\item \textbf{Selenium}: tool per l'automatizzazione dei test sui browser.
   \end{itemize}
	
	\subsubsubsection{Validazione}
	
	La validazione\ped{g} del codice\ped{g} HTML e CSS\ped{g} dell’applicazione da noi sviluppata verrà
	fatta tramite il servizio W3C\ped{g} Validator32 del W3C\ped{g}.
	
	\subsection{Codifica}
	Le convenzioni di codifica che tutti i membri del gruppo devono seguire sono quelle
	specificate alla seguente pagina :\\
	\begin{center} \url{http://www.w3schools.com/js/js_conventions.asp} \end{center}
	\subsubsection{Nomi}
	\begin{itemize}
	\item I nomi di variabili, metodi e funzioni dovranno essere espressi in dromedaryCase;
	\item I nomi delle classi dovranno essere espressi in CamelCase;
	\item nomi di variabili globali e costanti dovranno essere in UPPERCASE.
	\end{itemize}
	\subsubsection{Documentazione}
	I file contenenti codice dovranno essere provvisti di un'intestazione contenente:
	\begin{lstlisting}
    /*!
  	* \file Nome del file
  	* \author Autore (indirizzo email dell'autore)
  	* \date Data di creazione
  	* \brief Breve descrizione del file
  	*
  	* Descrizione dettagliata del file
  	*/
  	
  	Prima di ogni metodo dovra essere presente un commento contenente:
  	/*!
  	* \brief Breve descrizione della funzione
  	* \param Nome del primo parametro
  	* \param Nome del secondo parametro
  	* \return Valore ritornato dalla funzione
  	*/
    \end{lstlisting}