\Large{\textbf{Registro delle modifiche}}\\
\normalsize

\label{tabVers}
	\begin{longtable}{p{0.15\textwidth} p{0.3\textwidth} p{0.2\textwidth} p{0.35\textwidth}} 
\toprule
\textbf{Versione}	&	\textbf{Autore}	&	\textbf{Data}	&	\textbf{Descrizione}\\
\midrule
\midrule
2.0	&	\VP &	2013-06-28	&	Approvazione.\newline Approvazione del documento, cambio di stato in "Formale a uso esterno" ed avanzamento di versione.\\
\midrule
1.3	&	\MB &	2013-06-27	&	Correzione.\newline Correzioni dei contenuti ed ortografiche a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \SL~ in data 2013-06-26 .\newline Revisione.\\
\midrule
1.2	&	\MB &	2013-06-26	&	Aggiunta contenuti.\newline Nuove classi e metodi ed aggiornamento diagrammi UML\g .\\
\midrule
1.1	&	\VP &	2013-06-25	&	Correzioni. \newline Correzione del capitolo \emph{Specifica delle comunicazioni} e dei problemi di layout a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RQ dal \emph{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-06-23.\\
\midrule
1.0	&	\VP &	2013-06-10	&	Approvazione.\newline Approvazione del documento, cambio di stato in "Formale a uso esterno" ed avanzamento di versione.\\
\midrule
0.7	&	\MB &	2013-06-06	&	Correzione.\newline Correzioni dei contenuti ed ortografiche a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \EZ~ in data 2013-06-04 .\newline Revisione.\\
\midrule
0.6	&	\EZ &	2013-05-31	&	Aggiunta contenuti.\newline Diagrammi delle classi nelle relative sezioni di specifica delle componenti e stesura capitolo \textit{Diagrammi di sequenza}.\\
\midrule
0.5	&	\MB &	2013-05-28	&	Aggiunta contenuti.\newline Elenco package ad inizio di ogni sezione di specifica delle componenti.\\
\midrule
0.4	&	\MB &	2013-04-24	&	Aggiunta contenuti.\newline Capitolo \textit{Specifica della componente View}.\\
\midrule
0.3	&	\DC &	2013-02-21	&	Aggiunta contenuti.\newline Capitoli \textit{Specifica della componente Presenter} e \textit{Specifica della componente Model}\\
\midrule
0.2	&	\DC &	2013-02-21	&	Aggiunta contenuti.\newline Capitolo \textit{Specifica delle comunicazioni}.\\
\midrule
0.1	&	\DC &	2013-02-11	&	Prima stesura.\newline Contenuti documento: scheletro di base dell'itero documento e redatti i capitoli 1 e 2.\\
\bottomrule
	\caption{Versionamento del documento}
	\end{longtable}

\newpage

\Large{\textbf{Storico }}\\
\normalsize

\textbf{RP -\textgreater RQ}
\\
\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 1.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\MB , \DC \\
\midrule
Verifica &	\EZ	\\
\midrule
Approvazione	&	\VP	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli RP -\textgreater RQ}
\label{tabVers1}
\end{center}
\end{table}



\textbf{RQ -\textgreater RA}
\\
\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 2.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\VP , \FZ \\
\midrule
Verifica &	\SL	\\
\midrule
Approvazione	&	\MB	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli RQ -\textgreater RA}
\label{tabVers2}
\end{center}
\end{table}