\section{Documenti}{
	\label{sec:docs}
	\subsection{Contenuto e struttura dei documenti}{
		\label{sub:content}
		Tutti i documenti devono essere realizzati utilizzando un template LATEX. Onde evitare modifiche manuali che farebbero perdere molto tempo, il template permette di effettuare modifiche di stile le quali si riflettono in maniera automatica in tutti i documenti. In particolare, il template regola:
		\begin{itemize}
			\item pacchetti LATEX usati
			\item variabili globali valide per ogni documento
			\item formattazione stili delle pagine, degli header e dei footer
		\end{itemize}
		Qualora si volessero effettuare delle modifiche al template sarà il responsabile di progetto ad applicarle.\\
		\\
		Il nome dei file deve rispondere alla seguente formattazione senza spazi: “[nome documento]-[versione]”. La parte della versione deve riportare la dicitura “v.” seguita dal numero di versione (ad es: NormeDiProgetto-v.0.1.pdf”.\\
		Ogni documento ufficiale deve essere composto dalle seguenti sezioni:
		\begin{itemize}
			\item Prima pagina: deve riportare titolo, logo ed informazioni del documento
			\item Breve prefazione
			\item Registro delle modifiche
			\item Indice del documento
			\item Indice di figure e tabelle (se presenti)
			\item Introduzione
			\item Corpo
		\end{itemize}
		Ogni pagina deve avere un'intestazione e un piè di pagina:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Intestazione}: logo del gruppo e nome del documento
			\item \textbf{Piè di pagina}: versione documento, università e anno accademico, numeri di pagina e licenza
		\end{itemize}
		Per quanto riguarda i \textbf{Verbali degli incontri}, essi devono essere redatti dal Responsabile di Progetto ad ogni riunione. Esso deve rispettare la formattazione regolata alla sezione \ref{sub:typo} e successive ma è da considerarsi solo come promemoria per il gruppo.\\
		Il nome di ogni Verbale deve rispettare la seguente dicitura: “Verbale\_[tipo incontro]-[data]” dove il tipo incontro può essere di due tipi:
		\begin{itemize}
			\item Interno (INT): incontro effettuato tra i membri del gruppo.
			\item Esterno (EXT): incontro effettuato tra i membri del gruppo e committente e/o proponente.
		\end{itemize}
		La prima pagina di ogni verbale deve obbligatoriamente contenere i seguenti campi, in ordine:
		\begin{itemize}
			\item data;
			\item luogo secondo il formato “[città][provincia], [sede]
			\item ora secondo il formato “dalle ore [hh]:[mm] alle ore [hh]:[mm]” dove hh indica le ore e mm i minuti i quali vanno espressi nel formato 24 ore secondo lo standard ISO 8601:2004;
			\item partecipanti interni al gruppo elencandoli rispettando il formato “[nome] [cognome][,[...]]”;
			\item partecipanti esterni al gruppo rispettando il formato “[nome] [cognome][ruolo][,[...]]” in cui il ruolo può essere Committente oppure Proponente;
			\item contenuto dell'incontro;
			\item firme: devono essere comprese quelle di tutti i partecipanti del gruppo \gruppo a conferma della presa visione del documento.
		\end{itemize}
		Infine, la \textbf{Lettera di presentazione} dei documenti deve contenere:
		\begin{itemize}
			\item Logo del gruppo
			\item Intestazione nel seguente formato:\\
			%	\leftskip=2cm
					Prof. Tullio Vardanega\\
					Universit`a degli Studi di Padova\\
					Via Trieste 63\\
					35121 Padova (PD)
			\item Breve introduzione (facoltativa)
			\item Elenco di tutti i documenti in consegna
			\item Varie ed eventuali, osservazioni (facoltative)
			\item Firma del responsabile nel seguente formato:\\
					{Nome} {Cognome}\\
					il Responsabile del gruppo \gruppo \\
					{Firma del responsabile}
		\end{itemize}		
	}
		\subsection{Norme tipografiche}{
			\label{sub:typo}
			Per rendere la documentazione organizzata, leggibile e standard abbiamo adottato le forme testuali riportate di seguito.
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Carattere}: il carattere dovrà avere come dimensione minima 12. Per l'inserimento di linee di codice il carattere da utilizzare dovrà essere di tipo Monospace.
				\item \textbf{Grassetto}: da utilizzare maggiormente per definire i titoli e dare una panoramica generale del testo ed in maniera minore per sottolineare passaggi importanti e parole chiave.
				\item \textbf{Corsivo}: da utilizzare per riportare citazioni da fonti esterne o riferimenti.
				\item \textbf{Sottolineato}: da utilizzare all'interno del testo per dare importanza a determinati concetti.
				\item \textbf{Maiuscolo}: deve essere limitato all’indicazione di acronimi e nei casi specificati nei Formati di Riferimento (\ref{sub:rif}).
				\item \textbf{Punteggiatura}: adottare la formattazione standard ossia la punteggiatura deve precedere sempre un carattere di spazio e non viceversa.
				\item \textbf{Lettera maiuscola}: deve seguire esclusivamente un punto, un punto esclamativo o un punto interrogativo.
				\item \textbf{Parentesi}: una qualsiasi frase racchiusa fra parentesi non deve iniziare con un carattere di spaziatura e non deve chiudersi con un carattere di punteggiatura e/o di spaziatura.
				\item \textbf{Elenchi puntati o numerati}:
					\begin{itemize}
						\item se la lista contiene termini identificativi, questi devono iniziare con la maiuscola e non terminare con un carattere di punteggiatura;
						\item se i termini sono frasi considerate parte integrante di quella che introduce la lista allora devono iniziare con la minuscola e terminare con il punto e virgola, tranne l’ultimo termine che deve finire con il punto;
						\item se i termini sono composti da una parola introduttiva e da una frase che ne approfondisce il significato allora le due parti devono essere divise dai due punti (:), la parola introduttiva deve cominciare con la lettera maiuscola e la frase deve terminare con il punto.
					\end{itemize}
				\item \textbf{Glossario}: le parole accompagnate da (g) in pedice sono quelle che presentano una corrispondenza nel Glossario.
				\item \textbf{Pagine}: è obbligatorio porre i numeri di pagina in ogni documento nel formato {n} di {totale pagine} e mantenere i margini fissati dal template di cui sopra (\ref{sub:content}).
			\end{itemize}
		}
		\subsection{Formati di riferimento e altro}{
			\label{sub:rif}
			Per quanto riguarda i riferimenti, è opportuno rispettare le seguenti indicazioni:
			\begin{itemize}
				\item Percorsi: per gli indirizzi web completi e indirizzi e-mail deve essere utilizzato il comando appositamente fornito da LATEX: \\url{Percorso} nel formato tipografico monospace.
				\item Link a file PDF: devono essere contrassegnati in corsivo mediante l’uso del comando personalizzato: \textbackslash nomePdf
				\item Ancore: i riferimenti alle sezioni interne del medesimo documento devono essere scritte utilizzando il comando fornito da Latex: \textbackslash ref{label da riferire}.
			\end{itemize}
			La \textbf{Data} deve essere espressa, seguendo lo standard ISO 8601:2004, nel formato: AAAA-MM-GG (AAAA rappresenta l'anno in quattro cifre, MM il mese in due cifre e GG il giorno in due cifre).\\
			\\
			Le \textbf{Abbreviazioni} ammesse sono le seguenti e valgono per tutti i documenti:
			\begin{itemize}
				\item \textbf{AR}: Analisi dei Requisiti.
				\item \textbf{GL}: Glossario.
				\item \textbf{NP}: Norme di Progetto.
				\item \textbf{PQ}: Piano di Qualifica.
				\item \textbf{PP}: Piano di Progetto.
				\item \textbf{SF}: Studio di Fattibilità.
				\item \textbf{RR}: Revisione dei Requisiti.
				\item \textbf{RP}: Revisione di Progettazione.
				\item \textbf{RQ}: Revisione di Qualifica.
				\item \textbf{RA}: Revisione di Accettazione.
			\end{itemize}
			I \textbf{Nomi ricorrenti} nei vari documenti devono rispettare le seguenti indicazioni:
			\begin{itemize}
				\item Ruoli di progetto e nomi dei documenti: devono essere formattati utilizzando la prima lettera maiuscola di ogni parola che non sia una preposizione (es. Responsabile di Progetto).
				\item Nomi dei file: il riferimento deve essere comprensivo dell’estensione del file e formattato in corsivo.
				\item Nomi propri: l’utilizzo dei nomi propri deve seguire il formalismo Cognome Nome.
				\item Nome del gruppo: devono essere identificati nel seguente formato: LateButSafe.
				\item Nome del progetto: deve essere identificato nel seguente formato: Premi.
			\end{itemize}
			}
		\subsection{Immagini e tabelle}{
			\label{sub:img}
			Tutte le immagini devono essere in formato JPG, PNG o PDF mentre ogni tabella deve rispettare il formato LATEX.\\
			Ogni figura o tabella inserita deve avere una breve didascalia composta da un identificativo numerico univoco seguito da, ove sia ritenuto necessario, una breve descrizione.
			}

		}