\Large{\textbf{Registro delle modifiche}}\\
\normalsize

\label{tabVers}
\begin{longtable}{p{0.15\textwidth} p{0.3\textwidth} p{0.2\textwidth} p{0.35\textwidth}} 

\toprule
\textbf{Versione}	&	\textbf{Autore}	&	\textbf{Data}	&	\textbf{Descrizione}\\
\midrule
2.0	&	\MB &	2013-07-15 	&	Approvazione.\newline
						Approvazione del documento, cambio di stato in ”Formale a uso esterno” e avanzamento di versione\\
\midrule
1.8	&	\SL &	2013-07-15 	&	Revisione.\newline
						Revisione a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \DC~ in data 2013-07-15.\newline
						Correzione.\newline
						Correzione errori lessicali ed ortografici.\\
\midrule
1.7	&	\SL &	2013-07-12 	& Aggiunta contenuti. \newline Aggiunta la descrizione delle nuove funzionalità\\
\midrule
1.6	&	\SL &	2013-07-10 	& Modifica. \newline Modificata la descrizione di alcune funzionalità\\
\midrule
1.5	&	\SL &	2013-07-08	& Correzione. \newline Correzione dei riferimenti alle figure a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RQ dal \emph{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-06-23\\
\midrule
1.4	&	\SL &	2013-07-08 	& Modifica. \newline Modificate le figure\\
\midrule
1.3	&	\SL &	2013-07-02 	& Aggiunta contenuti. \newline Aggiunta codici identificativi degli errori a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RQ dal \emph{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-06-23\\
\midrule
1.2	&	\SL &	2013-07-02 	&	Aggiunta contenuti. \newline Aggiunto oggetto predefinito della mail a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RQ dal \emph{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-06-23\\
\midrule
1.1	&	\SL &	2013-07-02 	& Correzione. \newline Correzione della sezione 1.1 a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RQ dal \emph{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-06-23\\




\midrule
1.0	&	\FZ &	2013-06-10 	&	Approvazione.\newline
						Approvazione del documento, cambio di stato in ”Formale a uso esterno” e avanzamento di versione\\
\midrule
0.5	&	\VP &	2013-06-07 	&	Revisione.\newline
						Revisione a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \EZ~ in data 2010-06-07.\newline
						Correzione.\newline
						Correzione errori lessicali ed ortografici.\\
\midrule
0.4	&	\VP &	2013-06-07 	&	Completamento.\newline
						Termine stesura di tutte le sezioni.\\
\midrule
0.3	&	\VP &	2013-06-06 	&	Aggiunta Contenuti.\newline Aggiunta Descrizione Funzionale e Errori\\
\midrule
0.2	&	\VP &	2013-06-05 	&	Aggiunta Contenuti.\newline
						Completata Introduzione e Descrizione generale\\
\midrule
0.1	&	\VP &	2013-06-05 	&	Prima Stesura.\newline Contenuti documento: scheletro di base dell'intero documento\\
\bottomrule

\caption{Versionamento del documento}
\end{longtable}

\newpage

\Large{\textbf{Storico }}\\
\normalsize
\textbf{RP -\textgreater RQ}

\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 1.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\VP \\
\midrule
Verifica &	\EZ	\\
\midrule
Approvazione	&	\FZ	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli RP -\textgreater RQ}
\label{tabVers1}
\end{center}
\end{table}


\textbf{RQ -\textgreater RA}

\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 2.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\SL \\
\midrule
Verifica &	\DC	\\
\midrule
Approvazione	&	\MB	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli RQ -\textgreater RA}
\label{tabVers2}
\end{center}
\end{table}