\Large{\textbf{Registro delle modifiche}}\\
\normalsize
\label{tabVers1}
\begin{longtable}{p{0.15\textwidth} p{0.3\textwidth} p{0.2\textwidth} p{0.35\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione}	&	\textbf{Autore}	&	\textbf{Data}	&	\textbf{Descrizione}\\
\midrule


\midrule
4.0	&	\MB &	2013-07-18 	&	Approvazione.\newline
						Approvazione del documento, cambio di stato in ”Formale a uso esterno” e avanzamento di versione\\
\midrule
3.3	&	\DC &	2013-07-17	&	Revisione.\newline
						Revisione a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \EZ~in data 2013-07-17.\\

\midrule
3.2	&	\DC &	2013-07-17	&	Modifica.\newline
						 Modifica della ripartizione delle ore tra i componenti\\	
\midrule
3.1	&	\DC &	2013-07-03 	&	Correzione.\newline
						Correzione a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RP dal \textit{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-06-27.\newline Aggiunta contenuti.\newline
						Aggiunto il capitolo Preventivo finale\\
\midrule
3.0	&	\FZ &	2013-06-07 	&	Approvazione.\newline
						Approvazione del documento, cambio di stato in ”Formale a uso esterno” e avanzamento di versione\\
\midrule
2.3	&	\EZ &	2013-06-06	&	Revisione.\newline
						Revisione a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \SL~in data 2013-06-05.\\
\midrule
2.2	&	\EZ &	2013-06-05 	&	Aggiunta contenuti.\newline
						Aggiunto il capitolo Preventivo finale\\
\midrule
2.1	&	\EZ &	2013-02-08 	&	Correzione.\newline
						Correzione a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RP dal \textit{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-02-07.\\
\midrule
2.0	&	\DC &	2013-01-28 	&	Approvazione.\newline
						Approvazione del documento, cambio di stato in ”Formale a uso esterno” e avanzamento di versione\\
\midrule
1.3	&	\FZ &	2013-01-26	&	Revisione.\newline
						Revisione a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \FZ~in data 2013-01-25.\\
\midrule
1.2	&	\SL &	2013-01-20 	&	Aggiunta Contenuti.\newline
						Stesura della sezione \emph{Consuntivo}.\\

\midrule
1.1	&	\SL &	2013-01-17 	&	Correzione.\newline
						Correzione a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RR dal \textit{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-01-11.\\

\midrule
1.0	&	\EZ &	2012-12-12 	&	Approvazione.\newline
						Approvazione del documento, cambio di stato in ”Formale a uso esterno” e avanzamento di versione\\

\midrule
0.6	&	\MB &	2012-12-11 	&	Revisione.\newline
						Revisione a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \MB~in data 2012-12-05.\newline
						Correzione.\newline
						Correzione errori lessicali ed ortografici.\\
\midrule
0.5	&	\AB &	2012-12-10 	&	Completamento.\newline
						Termine stesura di tutte le sezioni.\\

\midrule
0.4	&	\VP &	2012-12-07 	&	Aggiunta Contenuti.\newline 
						Aggiunta delle figure all'interno delle sezioni.\\
\midrule
0.3	&	\VP &	2012-12-06 	&	Aggiunta Contenuti.\newline 
						Stesura della sezione \emph{Analisi e gestione dei rischi}.\\

\midrule
0.2	&	\AB &	2012-12-05 	&	Aggiunta Contenuti.\newline 
						Stesura della sezione \emph{Preventivo e pianificazione delle fasi}.\newline
						Correzione.\newline
						Correzione di errori lessicali ed ortografici.\\
\midrule
0.1	&	\AB &	2012-12-04 	&	Prima Stesura.\newline 
						Contenuti documento: scheletro di base dell'intero documento.\\

\bottomrule
\caption{Versionamento del documento}
\end{longtable}

\newpage

\Large{\textbf{Storico }}\\
\normalsize

\textbf{pre-RR}

\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 1.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\AB \newline
				 \VP \\
\midrule
Verifica &	\MB	\\
\midrule
Approvazione	&	\EZ	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli pre-RR}
\label{tabVers1}
\end{center}
\end{table}


\textbf{RR -\textgreater RP}

\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 2.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\SL \\
\midrule
Verifica &	\FZ	\\
\midrule
Approvazione	&	\AB	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli RR -\textgreater RP}
\label{tabVers1}
\end{center}
\end{table}

\textbf{RP -\textgreater RQ}

\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 3.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\EZ \\
\midrule
Verifica &	\SL	\\
\midrule
Approvazione	&	\FZ	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli RP -\textgreater RQ}
\label{tabVers1}
\end{center}
\end{table}

\newpage
\textbf{RQ -\textgreater RA}
\begin{table}[h]
\begin{center}
\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 4.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\DC \\
\midrule
Verifica &	\EZ	\\
\midrule
Approvazione	&	\MB	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli RQ -\textgreater RA}
\label{tabVers1}
\end{center}
\end{table}

