\subsubsection{View::Pages::Manifest}{
	\textbf{\descrizione}: Classe che salva in locale una lista di presentazioni di un utente.
	\textbf{\utilizzo}: Questa classe viene usata per generare le pagine relative ad una lista di presentazioni che l'utente desidera salvare per visualizzarle offline.
	\textbf{\relazioni}: utilizza le classi:
		\begin{itemize}
		\item Controller::ExecutionPresenter
		\item ApacheRelations::ResourceGetter
		\end{itemize}
	\textbf{\attributi}: 
		\begin{itemize}
		\item collection:JSON \\Questo campo dati rappresenta le presentazioni dell'utente. 
		\item toSave:JSON \\Questo campo dati rappresenta le presentazioni da salvare in locale.
		\end{itemize}
	\textbf{\metodi}:
		\begin{itemize}
		\item SelectPres(collection :JSON, toSave: JSON)
		\item CreateManifest(toSave: JSON) \\Questo metodo si occupa di passare la lista delle presentazioni da scaricare e generare le pagine corrispondenti
		\item ExecuteManifest(presId :String) \\Questo metodo si occupa di eseguire la presentazione di id presId salvata in locale.
		\item DeleteManifest(presId :String) \\Questo metodo si occupa di rimuovere la presentazione di id presId presente in locale.
		\end{itemize}
		}
		
\subsubsubsection{Model::ApacheRelations::ApacheServerManager::FileManager}{
				\textbf{\descrizione}: Classe che sa
				\textbf{\utilizzo}: Questa classe
				\textbf{\relazioni}: utilizza le classi:
				\begin{itemize}
					\item Model::MongoRelations::Loader
					\item ApacheRelations::PhpFunctions
					\item NodeApi
				\end{itemize}
				\textbf{\attributi}: assenti
				\textbf{\metodi}:
				\begin{itemize}
					\item UploadMedia(username :String, path :String, type :String)) \\
						Questo metodo prende in input il Percorso\ped{g} di un File\ped{g} locale e lo inserisce nella cartella dell'utente.
						\begin{\itemize}
							\item username :String \\Rappresenta il nome dell'utente
							\item path :String \\Rappresenta la cartella in cui andare a salvare il File\ped{g}
							\item type :String \\Rappresenta il tipo del File\ped{g}
						\end{\itemize}
					\item DeleteMedia(username :String, id :String, type :String) \\
						Questo metodo prende in input l'id di un File\ped{g} caricato dall'utente e lo rimuove dal Server\ped{g}.
						\begin{\itemize}
							\item username :String \\Rappresenta il nome dell'utente;
							\item id :String \\Rappresenta il nome univoco del File\ped{g} da eliminare;
							\item type :String \\Rappresenta il tipo del File\ped{g} da eliminare.
						\end{\itemize}
					\item RenameMedia(username :String, newname :String, id :String, type :String) \\
						Questo metodo rinomina un File\ped{g} caricato dall'utente nel Server\ped{g}.
						\begin{\itemize}
							\item username :String \\Rappresenta il nome dell'utente;
							\item newname :String \\Rappresenta il nuovo nome del File\ped{g} da rinominare;
							\item id :String \\Rappresenta il nome univoco del File\ped{g} da rinominare;
							\item type :String \\Rappresenta il tipo del File\ped{g} da eliminare.
						\end{\itemize}
				\end{itemize}
			}
			

\subsubsection{Model::ApacheRelations::ResourceGetter}{
	\textbf{\descrizione}: Classe che rende disponibili le presentazioni in locale tramite chiamate a funzioni\ped{g} o servizi del Server\ped{g} Apache.
	\textbf{\utilizzo}: Questa classe viene chiamata dal Presenter passando un JSON contenente una lista di presentazioni da rendere disponibili in locale. Si occupa di prendere i File\ped{g} JSON delle presentazioni corrispondenti, fare il parsing alla ricerca delle Risorse\ped{g} e riportare i percorsi\ped{g} di queste all'interno di un File\ped{g} Manifest, generare i File\ped{g} HTML delle presentazioni selezionate ed un File\ped{g} Index con i collegamenti alle presentazioni selezionate.
	\textbf{\relazioni}: utilizza le classi:
	\begin{itemize}
	\item
	\end{itemize}
	\textbf{\attributi}:
	\begin{itemize}
		\item toSave:JSON \\Questo campo dati rappresenta le presentazioni da salvare in locale.
	\end{itemize}
	\textbf{\metodi}:
	\begin{\itemize}
	\item getResources(toSave(JSON))
	\item createIndex(toSave(JSON))
	\item addPresentation()
	\item createManifest()
	\item addResource()
	\end{\itemize}
}