\Large{\textbf{Registro delle modifiche}}\\
\normalsize

	\label{tabVers}
	\begin{longtable}{p{0.15\textwidth} p{0.3\textwidth} p{0.2\textwidth} p{0.35\textwidth}} 
	    \toprule
	    \textbf{Versione}	&	\textbf{Autore}	&	\textbf{Data}		&	\textbf{Descrizione}\\
	    \midrule
	    \midrule
	    	    4.0		&	\MB		&	2013-07-06	&	Approvazione.\newline
												Approvazione del documento, cambio di stato in ”Formale a uso esterno” e avanzamento di versione. \\
		 \midrule
	    	   3.3		&	\DC		&	2013-07-04	&	Revisione.\newline
												Revisione a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \SL~ in data 2013-07-02. \\
		\midrule
	    	    3.2		&	\DC		&	2013-07-02		&	Aggiunta contenuti nella sessione \emph{Test di unità} e modifica contenuti nella sessione \emph{Test di sistema}\\										
	    \midrule
	    	    3.1		&	\DC		&	2013-07-01		&	Aggiunto \emph{Test di sistema}\\
	    \midrule
	    	    3.0		&	\VP		&	2013-06-10	&	Approvazione.\newline
												Approvazione del documento, cambio di stato in ”Formale a uso esterno” e avanzamento di versione. \\
	    \midrule
	    	    2.6		&	\MB		&	2013-05-30	&	Revisione.\newline
												Revisione a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \EZ~ in data 2013-06-06. \\
			\midrule
	       	2.5		&	\MB		&	2013-05-	26 &	 Aggiunto il capitolo \emph{Rapporto Misurazioni}.\\
	    
	    \midrule
	       	2.4		&	\MB		&	2013-05-	25 &	 Aggiunto \emph{Test di unità}\\
	    \midrule
	    	    2.3		&	\MB 		&	2013-02-15	&	Aggiunta contenuti nella sessione \emph{Gestione amministrativa delle revisioni}. \\
	    	    \midrule
	    	    2.2		&	\MB 		&	2013-02-15	&	Aggiunta contenuti nella sessione \emph{Visione generale delle strategie di verifica} \\
	    \midrule
	    	    2.1		&	\MB		&	2013-01-28		&	Correzione a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RP dal \textit{Committente}	prof. Tullio Vardanega in data 2013-02-07.\\
		    \midrule	
		    2.0		&	\FZ 		&	2013-01-28		&	Approvazione.\newline
												Approvazione del documento, cambio di stato in ”Formale a uso esterno” e avanzamento di versione\\
		    \midrule	
		    1.7		&	\DC 	&	2013-01-27		&	Revisione.\newline
												Revisione a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \DC~ in data 2013-01-26.\\
		     \midrule
		    1.6		&	\SL 		&	2013-01-25		&	Correzione.\newline
												Correzione degli errori lessicali ed ortografici.\\
		    \midrule			
		    1.5		&	\SL 		&	2013-01-24		&	Aggiunta Contenuti.\newline
												Aggiunto nella sotto sessione \emph{Pianificazione dello sviluppo software} modello a V.\\
		    \midrule			
		    1.4		&	\SL 		&	2013-01-23		&	Aggiunta Contenuti.\newline
												Stesura della sessione \emph{Interpretazione delle metriche}.\\
		    \midrule
		    1.3		&	\EZ 		&	2013-01-21		&	Correzione.\newline
												Correzione degli errori lessicali ed ortografici.\\
		    \midrule
		    1.2		&	\SL		&	2013-01-20		&   	Aggiunta Contenuti.\newline
												Aggiunta appendice B \emph{Attivit\`a di test}.\\
	    \midrule
		    1.1		&	\SL		&	2013-01-15		&	Correzione.\newline
												Correzione a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RR dal \textit{Committente} 
												prof. Tullio Vardanega in data 2013-01-11. Rimozione della sottosezione 
												\emph{Strumenti, tecniche, metodi} e spostamento della sezione \emph{Obiettivi di qualit\`a} 
												in appendice A.\\
	    \midrule
		    1.0		&	\VP	&	2012-12-20			&	Approvazione.\newline
												Approvazione del documento, cambio di stato in ”Formale a uso esterno” e avanzamento di versione\\
	    \midrule
		    0.9		&	\FZ	&	2012-12-17			&	Revisione.\newline
												Revisione a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \DC~ in data 2013-01-16.\\
	    \midrule
		    0.8		&	\AB	&	2012-12-15			&	Ampliamento Contenuti.\newline
												Modifica della sezione \emph{Visione generale della strategia di verifica}.\\
	    \midrule	
		    0.7		&	\AB	&	2012-12-11			&	Aggiunta Contenuti\newline
												Completamento della sezione \emph{Resoconto di attivit\`a di verifica}.\newline 
												Correzione.\newline
												Correzione degli errori lessicali ed ortografici del documento.\\
	    \midrule
		    0.6		&	\FZ	&	2012-12-10			&	Ampliamento Contenuti.\newline
												Integrazione della sezione \emph{Gestione amministrativa della revisione} e inizio stesura 
												della sezione \emph{Resoconto di attivit\`a di verifica}.\\
	    \midrule
		    0.5		&	\FZ	&	2012-12-08			&	Correzione.\newline
												Correzione degli errori lessicali ed ortografici della sezione \emph{Visione generale della strategia di verifica}.\newline
												Aggiunta Contenuti.\newline
												Ampliamento della sezione \emph{Risorse}.\\
	    \midrule
		    0.4		&	\AB	&	2012-12-07			&	Aggiunta Contenuti.\newline
												Completamento della sezione \emph{Visione generale della strategia di verifica}  
												e impostazione della sezione \emph{Risorse}.\\
	    \midrule
		    0.3		&	\FZ	&	2012-12-06			&	Aggiunta Contenuti.\newline 
												Ampliamento della sezione \emph{Visione generale della strategia di verifica} 
												e stesura della sezione \emph{Gestione amministrativa della revisione}.\\
	    \midrule
		    0.2		&	\FZ	&	2012-12-05			&	Aggiunta Contenuti.\newline
												Stesura della sezione \emph{Introduzione} e parte della sezione 
												\emph{Visione generale della strategia di verifica}.\\
	    \midrule
		    0.1		&	\AB	&	2012-12-04		&	Prima Stesura.\newline 
											Contenuti documento: scheletro di base dell'intero documento.\\
	    \bottomrule

	\caption{Versionamento del documento}
	\end{longtable}

\newpage

\Large{\textbf{Storico }}\\
\normalsize

\textbf{pre-RR}

\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 1.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\AB, \FZ \\
\midrule
Verifica &	\DC	\\
\midrule
Approvazione	&	\VP	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli pre-RR}
\label{tabVers1}
\end{center}
\end{table}


\textbf{RR -\textgreater RP}

\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 2.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\EZ, \SL \\
\midrule
Verifica &	\DC	\\
\midrule
Approvazione	&	\FZ	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli RR -\textgreater RP}
\label{tabVers1}
\end{center}
\end{table}

\textbf{RP -\textgreater RQ}

\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 3.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\MB \\
\midrule
Verifica &	\EZ	\\
\midrule
Approvazione	&	\VP	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli RR -\textgreater RP}
\label{tabVers1}
\end{center}
\end{table}

\newpage
\textbf{RQ -\textgreater RA}

\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 4.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\DC \\
\midrule
Verifica &	\SL	\\
\midrule
Approvazione	&	\MB	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli RQ -\textgreater RA}
\label{tabVers1}
\end{center}
\end{table}