\section{Riassunto delle attività di verifica}{
\subsection{Revisione dei Requisiti}{

Durante questa fase sono stati prodotti solamente documenti di testo quindi sono state applicate le tecniche di analisi statica\ped{g} descritte nella sezione \S\ref{sec:tecnicheAnalisi}.\\
Nella verifica dei documenti sono stati riscontrati soprattutto errori grammaticali e di battitura dovuti a disattenzioni durante la stesura.\\
È stato trovato anche qualche errore più grave, come il mancato rispetto delle regole di formattazione riportate nelle \NormeDiProgetto e alcune mancanze all'interno del documento di \AnalisiDeiRequisiti.\\
}
\subsection{Documenti}{
Vengono qui riportati i valori dell’indice Gulpease per ogni documento durante la fase di \textbf{Analisi}. Un documento è considerato valido soltanto se rispetta le metriche\ped{g} descritte su \S\ref{sec:metricadocumenti}.

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{p{\dimexpr 0.4\linewidth-2\tabcolsep}p{\dimexpr 0.2\linewidth-2\tabcolsep}
			p{\dimexpr 0.2\linewidth-2\tabcolsep}}
		\toprule Documento & Valore indice & Esito \\
		\midrule
		\PianoDiProgetto & 74 & \textcolor{green}{Superato} \\
		\AnalisiDeiRequisiti & 91 & \textcolor{green}{Superato} \\
		\NormeDiProgetto & 75 & \textcolor{green}{Superato} \\
		\PianoDiQualifica & 78 & \textcolor{green}{Superato} \\
		\StudioDiFattibilita & 82 & \textcolor{green}{Superato} \\
		\SpecificaTecnica & 86 & \textcolor{green}{Superato}\\
		\ManualeUtente & 66 & \textcolor{green}{Superato}\\
		\ManualeAmministratore & 74 & \textcolor{green}{Superato}\\
		\DefinizioneDelProdotto & 76 & \textcolor{green}{Superato}\\
		\Glossario & 97 & \textcolor{green}{Superato} \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\label{tab:costorequisiti}
	\caption{Esiti verifica documenti, Analisi}
\end{table}

Come si può notare dalla tabella, tutti gli indici Gulpease dei documenti rientrano nel range ottimale precedentemente definito e quindi i documenti redatti hanno raggiunto la leggibilità desiderata.
}
\subsection{Progettazione Architetturale}
Viene qui riportata una tabella riassuntiva che riporta il calcolo dei parametri di accoppiamento afferente ed efferente per i componenti individuati nella progettazione.

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{p{\dimexpr 0.7\linewidth-2\tabcolsep}p{\dimexpr 0.1\linewidth-1\tabcolsep}
			p{\dimexpr 0.1\linewidth-1\tabcolsep}}
		\toprule Componente & Afferente& Efferente \\
		\midrule
		Premi::Model & 4 & 5 \\
		Premi::Model::SlideShow & 1 & 3 \\
		Premi::Model::SlideShow::SlideShowActions::InsertEditRemove & 21 & 6 \\
		Premi::Model::SlideShow::SlideShowElements & 3 & 7 \\
		Premi::Model::SlideShow::SlideShowActions::Command & 2 & 21 \\
		Premi::Model::ServerRelations & 12 & 3\\
		Premi::Model::ServerRelations::Loader & 3 & 1 \\
		Premi::Model::ServerRelations::AccessControl & 4 & 1 \\
		Premi::Model::ServerRelations::DBConsistency & 0 & 2\\
		Premi::Model::ServerRelations::Presenter & 5 & 4 \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\label{tab:accoppiamentoAffEff}
	\caption{Tabella accoppiamento afferente ed efferente delle componenti}
\end{table}

Come si può vedere dalla tabella, l’accoppiamento efferente è generalmente molto basso e quindi positivo, ad eccezione del package Command, per il quale però questo è accettato a causa della natura intrinseca di tale componente. L’accoppiamento afferente mostra invece la stabilità richiesta dalle classi del Model.
}
\subsection{Progettazione di dettaglio e codifica}
Vengono qui riportate le misure rilevate con le metriche\ped{g} sull’analisi statica\ped{g} e dinamica del Codice\ped{g}. Per ogni Metrica\ped{g} si riportano i valore calcolati mantenendo una separazione tra back end e front-end. Per una descrizione delle metriche\ped{g} si rimanda alla sezione \S\ref{sec:metrichecodice}\\\\
\textbf{Complessità ciclomatica}
\begin{itemize}
\item \textbf{Back-end}
\begin{itemize}
\item Medio: 1.2
\item Massimo: 3
\end{itemize}
\item \textbf{Front-end}
\begin{itemize}
\item Medio: 2.4
\item Massimo: 12
\end{itemize}
\end{itemize}
I valori del Back-end\ped{g} rispettano i parametri ottimali prefissati al contrario il Front-end ha una complessità ciclomatica troppo elevata.
\\\\
\textbf{Halstead\ped{g} Volume}
\begin{itemize}
\item \textbf{Back-end}
\begin{itemize}
\item Medio: 53.3
\item Massimo: 228
\end{itemize}
\item \textbf{Front-end}
\begin{itemize}
\item Medio: 326.6
\item Massimo: 1304
\end{itemize}
\end{itemize}
I Valori sia del Back-end\ped{g} che del front-end sono accettabili e rispettano i parametri prefissati.
\\\\
\textbf{Indice di manutenibilità}
\begin{itemize}
\item \textbf{Back-end}
\begin{itemize}
\item Medio: 102.3
\item Massimo: 153.69
\end{itemize}
\item \textbf{Front-end}
\begin{itemize}
\item Medio: 95.6
\item Massimo: 150.10
\end{itemize}
\end{itemize}
I valori sia del Back-end\ped{g} che del front-end sono accettabili e rispettano i parametri prefissati.
\\\\
\textbf{Copertura del codice}
\begin{itemize}
\item \textbf{Back-end}:93.29 \%
\item \textbf{Front-end}:60.13 \%
\end{itemize}
Il front-end rientra strettamente nella sufficienza della copertura del Codice\ped{g} questo a causa della difficoltà nel testare i controller ed ottenere una copertura elevata.\\
Il Back-end\ped{g} rientra nei parametri ottimali prefissati.

\subsection{Miglioramenti post Revisione}
\subsubsection{Miglioramenti post revisione di Qualifica}
A seguito delle attività di verifica e controllo si è cercato di identificare le problematiche relative ai processi e formulare proposte risolutive. Da queste idee sono nate diverse modifiche e miglioramenti ai
documenti e in generale al nostro modo di lavorare. Seguendo questa linea abbiamo applicato
coerentemente la politica di plan-do-check-act

		\begin{table}[H]
	    \begin{tabular}{ | p{5cm} | p{5cm} | p{2cm} | }
			\hline
			Problema & Possibile soluzione & Stato \\ \hline
            Difficoltà nell'uso dello strumento SmartGit che portava spesso a conflitti di versione
            &
            Autoformazione
            &
            Eseguito\\ \hline
            Ripetuti errori grammaticali nei documenti & Rilettura approfondita dei documenti anche a seguito dell'utilizzo dello strumento Aspell & Eseguito\\ \hline
            Difficoltà nell'unire le componenti software scritte dai componenti del gruppo 
            & Incontri più frequenti & Eseguito\\
            
			\hline
	    \end{tabular}
	    	\caption{Problemi individuati in RQ e relative soluzioni.}
		\end{table}