\Large{\textbf{Registro delle modifiche}}\\
\normalsize

\label{tabVers}
\begin{longtable}{p{0.15\textwidth} p{0.3\textwidth} p{0.2\textwidth} p{0.35\textwidth}} 

\toprule
\textbf{Versione}	&	\textbf{Autore}	&	\textbf{Data}	&	\textbf{Descrizione}\\
\midrule
4.0	&	\MB &	2013-06-24	&	Approvazione.\newline
						Approvazione del documento, cambio di stato in "Formale a uso interno" e avanzamento di versione.
\\
\midrule
3.2	&	\SL &	2013-06-24	&	Verifica e correzioni.\newline
						Verifica del documento e correzione degli errori lessicali ed ortografici.\\
\\
\midrule
3.1	&	\EZ &	2013-06-24	&	Modifica Contenuti.\newline
								Aggiunti particolari nei capitoli descrittivi delle attività.\\
\\
\midrule
3.0	&	\FZ &	2013-06-10	&	Approvazione.\newline
						Approvazione del documento, cambio di stato in "Formale a uso interno" e avanzamento di versione.
\\
\midrule
2.3	&	\SL &	2013-05-30	&	Revisione.\newline
						Revisione a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \EZ~ in data 2013-05-29.
\\
\midrule
2.2	&	\SL &	2013-05-28	&	Aggiunte sezioni di \emph{Progettazione di dettaglio} e \emph{Verifica e validazione}; estensione della sezione di \emph{Codifica}.
\\
\midrule
2.1	&	\SL &	2013-02-11	&	Modifica struttura interna del documento.\newline
Aggiunte le sezioni di \emph{Analisi} e \emph{Progettazione architetturale}.
\\
\midrule
2.0	&	\DC &	2013-01-28	&	Approvazione.\newline
						Approvazione del documento, cambio di stato in "Formale a uso interno" e avanzamento di versione.\\
\midrule
1.5	&	\MB &	2013-01-26	&	Revisione.\newline
						Revisione a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \SL~ in data 2013-01-25.\\
\midrule
1.4	&	\FZ &	2013-01-24	&	Aggiunta Contenuti.\newline
						Stesura della sessione \emph{Ambiente di verifica e validazione} e integrazione di contenuti.\\
\midrule
1.3	&	\AB &	2013-01-21	&	Correzione.\newline
						Correzione degli errori lessicali ed ortografici.\\
\midrule
1.2	&	\AB &	2013-01-20	&	Aggiunta Contenuti.\newline
						Integrazione nomenclatura diagrammi UML.\\
\midrule
1.1	&	\FZ &	2013-01-18	&	Correzione.\newline
						Correzione a seguito delle segnalazioni effettuate in sede di RR dal \textit{Committente} prof. Tullio Vardanega in data 2013-01-11.\\
\midrule
1.0	&	\DC &	2012-12-07 	&	Approvazione.\newline
						Approvazione del documento, cambio di stato in "Formale a uso interno" e avanzamento di versione\\
\midrule
0.5	&	\FZ &	2012-12-06 	&	Revisione.\newline
						Revisione a seguito delle segnalazioni effettuate dal verificatore \FZ~ in data 2010-12-05.\newline
						Correzione.\newline
						Correzione errori lessicali ed ortografici.\\
\midrule
0.4	&	\VP &	2012-12-05 	&	Completamento.\newline
						Termine stesura di tutte le sezioni.\\
\midrule
0.3	&	\VP &	2012-12-05 	&	Aggiunta Contenuti.\newline 
						Stesura della sezione \emph{Procedura per lo sviluppo delle applicazioni}.\newline 
						Correzione.\newline
						Correzione degli errori lessicali ed ortografici.\\
\midrule
0.2	&	\EZ &	2012-12-04 	&	Aggiunta Contenuti.\newline
						Completata la normativa \emph{documenti}\\
\midrule
0.1	&	\VP &	2012-11-30 	&	Prima Stesura.\newline 
						Contenuti documento: scheletro di base dell'intero documento, scelta versionamento, ambiente di sviluppo, norme di scrittura, 
						procedura di sviluppo applicazione e contenuto dei documenti.\\
\bottomrule

\caption{Versionamento del documento}
\end{longtable}

\newpage

\Large{\textbf{Storico }}\\
\normalsize

\textbf{pre-RR}

\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 1.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\VP, \EZ \\
\midrule
Verifica &	\FZ	\\
\midrule
Approvazione	&	\DC	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli pre-RR}
\label{tabVers1}
\end{center}
\end{table}


\textbf{RR -\textgreater RP}

\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 2.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\AB, \FZ \\
\midrule
Verifica &	\MB	\\
\midrule
Approvazione	&	\DC	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli RR -\textgreater RP}
\label{tabVers2}
\end{center}
\end{table}

\textbf{RP -\textgreater RQ}

\begin{table}[h]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 3.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\SL\\
\midrule
Verifica &	\EZ	\\
\midrule
Approvazione	&	\FZ	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli RP -\textgreater RQ}
\label{tabVers3}
\end{center}
\end{table}


\textbf{RQ -\textgreater RA}

\begin{table}[h!]
\begin{center}

\begin{tabular}{p{0.2\textwidth} p{0.80\textwidth}}
\toprule
\textbf{Versione 3.0}	&	\textbf{Nominativo}\\
\midrule
\midrule
Redazione	&	\EZ \\
\midrule
Verifica &	\SL	\\
\midrule
Approvazione	&	\MB	\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Storico ruoli RQ -\textgreater RA}
\label{tabVers4}
\end{center}
\end{table}