\section{Strumenti}
	\subsection{HTML}{
		Si è deciso di utilizzare HTML5 e CSS3 per la presentazione grafica dell'applicazione web.\
		Si è scelto di utilizzare HTML5 al posto di xHTML 1.1 perchè ormai è diventato uno standard de facto e permette una maggiore integrazione con i linguaggi di scripting e contenuti multimediali
		di cui questa applicazione fa forte uso.
	
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Vantaggi}: 
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Multi piattaforma}: Poiché l'applicazione deve essere disponibile sia su dispositivi desktop che mobile HTML5 permette la creazione di strutture responsive in grado di adattarsi alle dimensioni dello schermo;
				\item \textbf{Integrazione con linguaggi di scripting}: Con HTML5 c'è una maggiore integrazione con i linguaggi di scripting come javacript questo permetterà di rendere l'applicazione dinamica;
				\item \textbf{Nessuna installazione}: Il fatto che l'applicazione sia sviluppata con tecnologie web quali HTML permetterà all'utente finale di poter utilizzare il prodotto senza doverlo scaricare e installare.
			\end{itemize}
			\item \textbf{Svantaggi}:
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Browser}: È possibile che i browser meno recenti abbiano difficoltà ad interpretare correttamente le informazioni contenute nelle pagine, rendendo difficile, se non impossibile, l'utilizzo dell'applicazione con questo linguaggio.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
		}
	\subsection{JavaScript}{
		JavaScript è un linguaggio di scripting lato client orientato agli oggetti, comunemente usato nei siti web, ed interpretato dai browser. Ciò permette di alleggerire il server dal peso della computazione, che viene eseguita dal client. Essendo molto popolare e ormai consolidato, JavaScript può essere eseguito dalla maggior parte dei browser, sia desktop che mobile, grazie anche alla sua leggerezza. Uno degli svantaggi di questo linguaggio è che ogni operazione che richiede informazioni da recuperare in un database deve passare attraverso un linguaggio che effettui esplicitamente la transazione, per poi restituire i risultati a JavaScript. Tale operazione richiede l’aggiornamento totale della pagina ma è stato superato questo problema adottando delle tecnologie con funzionamento asincrono.
		}
	\subsection{jQuery}{
		jQuery è una libreria Javascript cross-platform, disegnata per semplificare lo scripting di HTML lato-client. È la libreria Javascript più popolare al momento; è un software libero ed open-source. \\
		Il nucleo di jQuery è una libreria di manipolazione DOM (Document Object Model). DOM è una struttura ad albero che rappresenta tutti gli elementi di una pagina web e jQuery rende la ricerca, selezione e manipolazione di questi elementi DOM semplice e conveniente.
		I vantaggi nell'uso di jQuery sono l'incoraggiamento alla separazione di Javascript ed HTML, la brevità e la chiarezza, l'eliminazione di incompatibilità cross-browser, l'estendibilità.
	}
	\subsection{MEAN}{
		MEAN è uno stack di software Javascript, libero ed open source per costruire siti web dinamici ed applicazioni web. È una combinazione di MongoDB, Express.js ed Angular.js, eseguita su Node.js.
	}
	\subsection{MongoDB}{
		MongoDB è un database NoSQL open source orientato ai documenti, facilmente scalabile e ad alte prestazioni. Si allontana dalla struttura tradizionale basata su tabelle dei database relazionali, in favore di documenti in stile JSON con schema dinamico (MongoDB chiama il formato BSON); questo rende l'integrazione di dati più semplice e facile in alcuni tipi d'applicazioni. È un software libero ed open-source.
	}
	\subsection{Express.js}{
		Express.js è un framework per applicazioni web Node.js, disegnato per costruire applicazioni web single-page, multi-page o ibride.
		È costruito sopra il modulo Connect di Node.js e fa uso della sua architettura middleware; le sue caratteristiche permettono di estendere Connect per permettere una gran varietà di casi d'uso comuni alle applicazioni web, come l'inclusione di HTML template engine modulari, l'estensione del response object per supportare vari formati di output dei dati, un sistema di routing e molto altro.
	}
	\subsection{AngularJS}{
		AngularJS, comunemente detto Angular, è un framework per applicazioni web, open-source, manutetenuto da Google e da una comunità di sviluppatori e corporations. Mira a semplificare lo sviluppo ed il test di applicazioni single-page fornendo un framework per l'architettura model-view-controller lato-client. \\
		La libreria AngularJS come prima cosa legge la pagina HTML, che ha al suo interno degli attributi tag personalizzati; Angular interpreta questi attributi come direttive per legare parti di input o di output della pagina ad un modello che è rappresentato da variabili Javascript standard. Il valore di queste variabili Javascript può essere imporstato manualmente all'interno del codice, oppure ricavato da risorse JSON statiche o dinamiche.
	}
	\subsection{Node.js}{
		Node.js è un'ambiente di esecuzione open source e cross-platform per applicazioni lato server; le applicazioni Node.js sono scritte in linguaggio Javascript. Node.js fornisce un'architettura orientata agli eventi (event-driven) ed un'API (Application Programming Interface) con I/O non bloccante, che ottimizza il throughput e la scalabilità e permette lo sviluppo di veloci server web in Javascript. \\
		Node.js usa il motore Javascript V8 di Google per eseguire codice, ed una larga percentuale dei moduli base è scritta in Javascript. Node.js contiene al suo interno una libreria che permette alle applicazioni di agire come server Web senza la necessità di software come Apache HTTP Server o IIS.
	}
	\subsection{Impress.js}{
		Impress.js è una libreria open source che permette di visualizzare i div di una pagina html come passi di una presentazione. Si è deciso di affidare la visualizzazione della presentazione a questa libreria in quanto permette di conseguire quasi tutti i requisiti obbligatori relativi all’esecuzione senza dover scrivere ingenti quantità di codice aggiuntivo.
		Si è deciso inoltre di integrare nel framework alcune funzioni in modo da rispondere a tutti i requisiti obbligatori relativi all’esecuzione.
	}